兩子女讀國際學校 楊潤雄指當時認為港教育制度複雜

教育局局長楊潤雄昨出席Now新聞台節目時表示，兩個孩子均就讀國際學校，解釋自己曾被派往外地工作，當時認為香港教育制度「複雜」，亦未有詳細考慮，便為孩子選擇一間可以就讀多年的學校。

他又稱，相信兩個孩子中若有一人在傳統學校讀書，會更為適合，認為這反映了家長需要為孩子選擇合適的學校，並承認家長選擇學校時需要對學校有深入了解，並不容易。

不過，楊潤雄指，自己兩個孩子均曾就讀國際學校，故相信可將國際學校的教學理念及氣氛，引入本地的學校，但強調香港教育系統不是不好，卻承認現時學生壓力太大，需考慮改善小學及初中學生目前面對的壓力問題。

對於有家長指子女每天由早上8時15分至下午3時一直上課，其間只有兩節15分鐘小息，以及30分鐘午膳時間，被主持人詢問是否有問題，楊潤雄指，需要逐個個案研究，難抽空評論，因為需視乎學校上課會做甚麼，即使午膳只有30分鐘，低於教育局指引的1小時，但如飯後只是「講下古仔，傾下偈，先讀書」，不是很重的學習成分，亦未必太有問題。他又指，實際需視乎學校的活動和功課量，但上述個案值得派同事了解。

又唔認得香港教育制度垃圾唯有咁啦

自己都唔覺得香港嘅教育制度係適合小朋友 仲邊有說服力做教育工作

五毛曼徹斯特聯被bam

局長d仔讀國際學校
副局d仔就跳樓死

食屎啦dllm!!!!!
高官仔女全部唔讀本地主流係常識吧！

生涯規劃問題